\begin{aufgabe}{Vereinfachungsregeln für die interne Sprache}
Sei~$X$ ein topologischer Raum (oder eine Örtlichkeit).
\begin{enumerate}
\item \emph{Eindeutige Existenz ist globale Existenz.}
Sei~$\F$ eine Garbe auf~$X$ und~$\varphi$ eine Formel, in der eine
Variable~$x\?\F$ frei vorkommt. Zeige: Genau dann gilt~$\Sh(X) \models \exists!
x\?\F\_ \varphi$, wenn auf jeder offenen Teilmenge~$U \subseteq X$ genau ein
Schnitt~$s \in \Gamma(U,\F)$ mit~$U \models \varphi(s)$ existiert.
\item \emph{Doppelte Negation ist Einschränkung auf dichte offene Teilmenge.}
Sei~$\varphi$ eine Formel. Zeige: Genau dann gilt~$\Sh(X) \models
\neg\neg\varphi$, wenn es eine dichte offene Teilmenge~$U \subseteq X$ mit~$U
\models \varphi$ gibt.
% Dabei ist eine Teilmenge U genau dann dicht, wenn aus U cap V = empty schon
% V = empty folgt.
\end{enumerate}
\end{aufgabe}
